\documentclass[colorback, accentcolor=tud1c, paper=a4]{tudexercise}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}

%opening
\title{Protokol Nutzerstudie 06.09.2017}
\subtitle{Leonhard Wiedmann}
\subsubtitle{BP Clonecademy}
\author{Leonhard Wiedmann}


\begin{document}

\maketitle
\subsection*{Aufgaben}
\begin{itemize}
  \item Registrierung
  \item Kurs mit Quiz erfolgreich abschließen
  \item Passwort ändern
\end{itemize}

\subsection*{Probanden}
Es haben 3 Männer und Frauen an der Nutzerstudie teilgenommen.

\subsection*{Probleme}
 Hier sind die Probleme und Anmerkungen der Probanden aufgelistet. Die Zahl in den Klammern zeigt an, wie viele der Probanden ähnliche Probleme hatten. Die Zahl in \[\] gibt an welcher Issue in Github daraus resultiert.
  \begin{itemize}
		\item Register mit einer Ungültigen Email gibt keinen Fehler. [61]
    \item Deutlicherer "Submit" Button, so wie "next Question" ist verwirrend. (wird mit neuem Fragen Feedback gefixed)
		\item Der übergang vom Kurs zum Quiz ist nicht erkennbar. (wird mit neuem Fragen Feedback gefixed)
		\item Das Ende (Feedback) vom Quiz fehlt. (ist eigene Userstory, die noch in Arbeit ist)
		\item der Text "Your answer is correct/not correct" im Quiz ist bei langen Fragen nicht sofort erkennbar.
		\item View Profile führt direkt zu Settings, was alle Nutzer erst mal verwirrt hat und sich erst nicht sicher waren ob sie richtig sind um das Passwort zu ändern. (benötigt neue US um User Profile page zu machen)
		\item Der Passwort Submit Text sollte lauten "Please enter your old password" oder so ähnlich, da Nutzer dort nochmal ihr neues Passwort eingeben wollten. [65]
		\item durch ändern des Passwort wird das Bild des Nutzers gelöscht. [63]
		\item
   \end{itemize}

   \subsection*{Sonstiges}
	 	\begin{itemize}
			\item Wegen technischen Problemen existiert vom ersten Probanden kein Video.
			\item Wegen technischen schwierigkeiten an der Platform wurde die Nutzerstudie vorzeitig beendet.
		\end{itemize}
\end{document}
