\documentclass[colorback, accentcolor=tud1c, paper=a4]{tudexercise}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}

%opening
\title{Protokoll Auftraggebertreffen \today}
\subtitle{Claas Völcker}
\subsubtitle{BP Clonecademy}
\author{Claas Völcker}

\begin{document}

\maketitle

\begin{multicols}{2}

\section*{Bericht der letzte Iteration}
\subsection*{User Stories}
\begin{itemize}
	\item bei den Nutzerprofil Änderungen wird die Passwortbestätigung nun korrekt überprüft
	\item Kurs bearbeiten: Bild hochladen funktioniert zur Zeit nur als .jpg außerdem wird das Bild nicht angezeigt

\end{itemize}

\subsection*{Deployment}
\begin{itemize}
	\item Das beste wäre, wenn die WebSite am Montag aus dem Internet erreichbar wäre.
	\item Wir merken an, dass wir keine Sicherheit garntieren können.
	\item Als größte Gefahr wird ein (D)DoS eingeschätzt, der möglicherweise nur die VM abschießt, und nicht die gesamte Serverhardware lahmlegt.
	
\end{itemize}

\subsection*{Wettbewerbsjury}
\begin{itemize}
	\item Beim iGem Wettbewerb werden Juror*innen wenig Zeit haben sich die WebSite anzusehen.
	\item Es wird angestrebt eine leicht zugängliche Demo auch ohne Log-in bereit zu stellen.

\end{itemize}

\section*{Kommende Iteration}
\begin{itemize}
	\item Bilder: Müssen bis Montag angezeigt werden
	\item Infofragetyp: Nur Fragetext, keine Antwortmögli chkeiten, nur auf weiter drücken
	\item Kurs bearbeiten Seite: soll "übersichtlicher" werden: Module und andere Elemente sollen einklappbar sein
	\item Introseite: statische HTML Seite, die Hardgecoded auf dem Server liegt.
	\item Fragen beantworten: Navigation zwischen Fragen in einem Kurs soll möglich sein.

\end{itemize}

\section*{Weitere Planung}
\begin{itemize}
	\item 
	\item Es wird angestrebt bis Ende August alle relevanten Features einzubringen und nach der zweiten Septemberwoche definitiv keine weiteren Features zu implementieren.
\end{itemize}

\end{multicols}
\end{document}
