\documentclass[accentcolor=tud0b,12pt,paper=a4]{tudexercise}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{pdfpages}


\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{3em}
\setlength\itemsep{3em}


\newcommand{\titlerow}[2]{
	\begin{parcolumns}[colwidths={1=.2\linewidth}]{2}
		\colchunk[1]{#1:}
		\colchunk[2]{#2}
	\end{parcolumns}
	\vspace{0.15cm}
}

\title{Checklisten - Clonecademy}
\subtitle{US}
\subsubtitle{%
	\titlerow{Reviewer}{}
	\titlerow{Entwickler}{}
	\titlerow{Commithash}{}
	\titlerow{Datum}{}
}
\institution{Bachelor-Praktikum SoSe 2017\\Fachbereich Informatik}

\begin{document}
	
	\maketitle
\section*{Checklisten}

\subsection*{Checkliste Bedienbarkeit}
Nach jeder User Story muss für die Elemente folgende Checkliste beachtet werden:
	\begin{itemize}
		
		\renewcommand{\labelitemi}{\scriptsize$\square$}
		\item Wurden nur Elemente des Material\\ Designs verwendet?
		\item Sind Schaltflächen optisch von ihrem Hintergrund abgehoben und im gleichen Format gehalten, wie andere der selben Art?
		\item Sind Buttons durch ihre Position direkt ersichtlich?
		\item Ist wichtiger Text von Nebeninformationen abgetrennt und deutlich sichtbar?
		\item Sind die Schaltflächen richtig beschriftet und ist durch die Beschriftung erkennbar, welche Funktion sie haben?
		\item Sind neue Elemente optisch gut unterscheidbar von vorhandenen Elementen?
		\item Ist alles in der Mindestauflösung (1024x768) erkennbar?
	\end{itemize}


\subsection*{Checkliste Datensicherheit}
Fragen zu jedem Codeabschnitt:

\begin{itemize}
	
	\renewcommand{\labelitemi}{\scriptsize$\square$}
	\renewcommand{\labelitemii}{\scriptsize$\square$}
    \item HTML Input: Wird jeglicher Input korrekt nach Cross-Site-Scripts durchsucht, bevor er als sicher markiert wird?
    \item Sind die Django-Features zum Schutz vor Cross Site Request Forgery (CSRF) aktiviert?
    \item Ist jede Schnittstelle mit passender Authentifizierung und Autorisierung versehen, sowie gegebenenfalls auch mit einer Anfragenbegrenzung (Throttling)?
    \item Werden alle Nutzereingaben nach Fehlern gefiltert?
    \item Sind alle Security Probleme, die bei der softwarebasierten Analyse aufgetreten sind, behoben, oder aus dem Kontext heraus als unkritisch betrachtet worden?
\end{itemize}



\subsection*{Checkliste Veränderbarkeit}
\paragraph{Code Qualität}
	
	\renewcommand{\labelitemi}{\scriptsize$\square$}	\renewcommand{\labelitemii}{\scriptsize$\square$}
	\renewcommand{\labelitemiii}{\scriptsize$\square$}
	\begin{itemize}
		
		\item Gibt es Meldungen der Tools?
		\item Gibt es obsoleten Code?
		\item Gibt es unbenutzte Variablen?
		\item Wurden bereits vorhandene Funktionalitäten neu implementiert?
		\item Wurden Hilfsmethoden ausgelagert?
		\item Für das Frontend:
		\begin{itemize}
			
			\item Sind alle POST Methoden richtig formatiert?
		\end{itemize}
		\item Für das Backend:
		\begin{itemize}
			
			\item Sind alle Schnittstellen wie abgesprochen implementiert?
			\begin{itemize}
				
				\item Wenn ja: Sind diese begründet und dokumentiert?
			\end{itemize}
			\item Geben alle Views einen gültigen und passenden Status Code zurück?
			\item Wurde die Datenbankenstruktur geändert?
			\begin{itemize}
				
				\item Wenn ja: Sind diese begründet und dokumentiert?
			\end{itemize}
		\end{itemize}

	\end{itemize}

\paragraph{Kommentare}

	\renewcommand{\labelitemi}{\scriptsize$\square$}	\renewcommand{\labelitemii}{\scriptsize$\square$}
	\renewcommand{\labelitemiii}{\scriptsize$\square$}
	\begin{itemize}
		
		\item Sind alle Klassen kommentiert?
		\begin{itemize}
			
			\item[] Dies umfasst:
			\item Beschreibung der Funktion und Verwendung
			\item Autor
		\end{itemize}
		
		\item Sind alle Methoden kommentiert?
		\begin{itemize}
			
			\item[] Dies umfasst:
			\item Beschreibung der Funktion und Verwendung
			\item Autor
			\item Eingabeparameter
			\item Rückgabewert
		\end{itemize}
		\item Gibt es weitere, schwer verständliche Stellen, die kommentiert werden sollten? (Anmerkungen der anderen Entwickler beachten)
		\item Sind die Kommentare verständlich für alle Entwickler?
		\item Ist die Dokumentation im Wiki vollständig?
	\end{itemize}


\paragraph{Tests}

	\begin{itemize}
		
		\renewcommand{\labelitemi}{\scriptsize$\square$}
		\renewcommand{\labelitemii}{\scriptsize$\square$}
		\renewcommand{\labelitemiii}{\scriptsize$\square$}
		\item Sind Tests aller Methoden vorhanden?
		\item Wie hoch ist die Statement Coverage?
	\end{itemize}


\end{document}